<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tei:TEI xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <tei:teiHeader>
        <tei:fileDesc>
            <tei:titleStmt>
                <tei:title type="derived"> ༣༦༧༽ «༄།
                    བྱ་བཏང་ལ་ཉེ་བར་མཁེ་བའི་ཡོ་བྱད་ཀྱི་གསུངས་གླིང་ལགས།»
                    ༣༦༨༽སྒོམ་ཐག་ལ་སོགས་བྱ་བཏང་གི་ཡོ་བྱད་རྣམས་ཀྱི་དྲི་བ་མཛད་པའི་ཆར་སྤྱི་ར </tei:title>
                <tei:author/>
            </tei:titleStmt>
            <tei:publicationStmt>
                <tei:distributor>Palri Parkhang</tei:distributor>
                <tei:idno type="TBRC_RID"/>
                <tei:availability status="free">
                    <tei:licence target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/"
                        when="2014-01-01"> The Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0)
                        Licence applies to this document. The licence was added on January 1, 2014.
                    </tei:licence>
                </tei:availability>
                <tei:date when="2014">2014</tei:date>
            </tei:publicationStmt>
            <tei:sourceDesc>
                <tei:bibl>
                    <tei:idno type="TBRC_RID"/>
                </tei:bibl>
            </tei:sourceDesc>
        </tei:fileDesc>
    </tei:teiHeader>
    <tei:text>
        <tei:body>
            <tei:div>
                <tei:milestone unit="chunk" n="1"/> ༣༦༧༽ <tei:milestone unit="small"/> ༄།
                བྱ་བཏང་ལ་ཉེ་བར་མཁེ་བའི་ཡོ་བྱད་ཀྱི་གསུངས་གླིང་ལགས། <tei:milestone unit="normal"/>
                ༣༦༨༽སྒོམ་ཐག་ལ་སོགས་བྱ་བཏང་གི་ཡོ་བྱད་རྣམས་ཀྱི་དྲི་བ་མཛད་པའི་ཆར་སྤྱི་རྒྱ་གར་དུ་ནི་རབ་བྱུང་སྦྱང་ཡོན་བཅུ་གཉིས་ལནད་པའི་དགེ་སྦྱོང་རྣམས་ནི་བྱ་བཏང་གི་ཡང་རྩེ་ཡིན་པར་སྣང་ཡང་འོ་སྐོལ་བོད་ཀྱི་དགེ་སྦྱོང་ཚེ་ནི་འཇིག་རྟེན་པ་ལས་ཀྱང་སྤྲོས་པ་དང་སྣང་ཤས་ཆེ་བ་འདི་འདྲར་གྱུར་ཚེ་ཐ་སྙད་ག་ལ་ཡོད།
                དྲ་བ་དང་སྒོམ་ཐག་ནི་དགེ་སློང་མ་ཡག་གནས་བ་ཡིན་འདུག་པ་དང༌།
                དགེ་སློང་གི་སྒོམ་ཐག་ནི་སྤུས་འཁྱུད་ཅེས་བྱ་བ་མལ་ནང་དུ་འདུག་དུས་ལུས་གནད་མི་ཞིག་ཕྱིར་སྤུས་མོ་ལ་བཅིང་བར་
                ༣༦༩༽བཤད་པ་ཙམ་མ་གཏོགས་ཆག་ཚད་ངེས་པ་མ་གསུངས།
                དྲ་བ་ཡང་དགེ་སྦྱོང་དང་རྣོར་པ་གཉིས་ཀ་ལ་དྲ་བ་ཞེས་སྐུད་པ་ལ་བཟོས་པ་ཕྱི་ནང་ཟང་ཐལ་དུ་མཐོང་བ་དེ་དགོས་པ་སྟེ།
                ཟང་ཟིང་གི་དངོས་པོ་རིན་ཆེན་ཐང་ཅན་མི་ཚགས་པའི་དགོས་ཆེད་ལ་དམིགས་ཤིང༌།
                རྫ་ཁོག་དང་ཕོར་པ་ཕྱེ་རྐྱལ་ཙམ་ལས་གཞན་མི་བཟུང་བ་ལ་དགོངས་པ་ཡིན་ཕྱིར།
                དིང་སང་ཆོས་པ་ཚོས་འཁུར་བའི་རས་དང་རྣམ་སླེབ་སོགས་ལ་བཟོས་པ་དང༌།
                དེ་ལ་ཡང་མ་བརྒྱན་དང་དགུ་བརྒྱན་བྱས་པ་འདི་ནི་ ༣༧༠༽འཇིག་རེན་སྣང་ཤས་ཁོ་ན་མ་གཏོགས།
                ཆོས་པའི་ཡོ་བྱད་མ་ཡིན་མོད་ཅིང༌། འདི་ལ་ནི་མིང་ཡང་དྲ་ཕད་ཅེས་བྱ་བ།
                འཇིག་རྟེན་ཕལ་པ་རྣམས་ཀྱི་སྒྱེ་ཁུག་དང་ཁྱད་མེད་པས།
                དྲ་བ་དངོས་ཀྱི་མཚན་ཉིད་དུ་མི་འགྱུར་རོ།
                དེ་བཟིན་དུ་སྒོམ་ཐག་ཀྱང་ཚུལ་ལྡན་བྱེད་ན་དྲ་མིག་ཅན་དེ་དགོས་པར་གསུངས་པ་སྟེ།
                རྩ་དགུ་རྐྱང་རོ་གསུམ་མཚོན་པས་གཞུང་སྐུད་གསུམ་བཤིམས།
                དགའ་བ་བཅུ་དྲུག་མཚོན་པས་དྲ་མིག་བཅུ་དྲུག གཏུམ་མོའི་མེ་མཚོན་པའི་ཁ་དོག་དམར་པོ།
                གསང་ཡུམ་རྡོ་རྗེ་རྣོར་མ་མཚོན་ཕྱིར།
                སྐྱེ་བོ་ཕལ་གྱིས་མི་མཐོང་བར་རང་ལུས་དང་འབྲལ་མེད་བཅང་བར་བཤད་པའི་དམ་ཚིག་གི་ཡོ་བྱད་ཡིན་པ་དང༌།
                ཆག་ཚད་ཀྱང༌། རྗེ་མི་ལ་ཡིན་གྱི་གྲུབ་ཐོབ་ཐམས་ཅད་ཀྱི་ལུགས་ལ།
                ཉིས་ཁུག་མགོ་བོ་ལ་འཁོར་ཙམ་དེ་ཀ་( <tei:milestone unit="small"/> གཅིག་རྐྱང་མཐོ་དྲུག་
                    <tei:milestone unit="normal"/> )ཡིན་ཡང༌། རྗེ་སྒམ་པོ་པ་མི་མའི་དྲུང་དུ་ཐབས་
                ༣༧༡༽ལམ་བསྒོམ་པའི་སྐབས་སུ་དམྱལ་བ་ཐིག་ནག་གི་བཀོད་པ་མཐོང་ཞིང་སྐུ་ཁམས་མ་བདེ་བ་བྱུང་བ་དེ་ལ།
                རྗེ་བཙུན་གྱིས་སྒོམ་ཐག་ཐུང་བའི་སྐྱོན་གྱིས་རྩ་འཐུམས་པར་འདུག་པས་སྒོམ་ཐག་རིང་དུ་ཐོང་གསུངས་ནས་ཆང་པ་གང་གིས་རིང་དུ་བཏང་བའི་རྗེས་སུ་འབྲང་ནས།
                དིང་སང་ནི་མགོ་འཁོར་ཆང་གང་གི་ཆག་( <tei:milestone unit="small"/> གཅིག་རྐྱང་མཐོ་བདུན་
                    <tei:milestone unit="normal"/> )ཚད་ཡིན་ལ། ཞེང་ནི་སོར་བཞིའི་གསུམ་ལས་མ་བཤད་ཀྱང༌།
                ད་ལྟའི་ཆོས་གཟུགས་ཟོག་མཁན་ཚོས་སྟོད་ཐམས་ཅད་ཁེབས་པ་དང༌།
                ལ་ལས་ཕོར་པ་སོགས་བཅུག་པའི་སྣོད་དང་སྦྲག་པ་སོགས།
                གསང་སྔགས་འཆལ་བའི་སྤྱོད་པ་སྣ་ཚོགས་མུ་མེད་བྱེད་མོད། གསང་སྔགས་རྙིང་ལུགས་ལ་ནི།
                བཻ་རོ་ཙ་ན་ཚ་བ་རོང་ 
                <tei:milestone unit="chunk" n="2"/> ནས་བོད་དུ་ཡར་བྱོན་པའི་ལམ་དུ།
                གཙང་རྒན་མི་ཕམ་མགོན་པོའམ། མིང་གི་རྣམ་གྲངས་སུ། སྤཾ་སངས་རྒྱས་མགོན་པོ་ཞེས་པ་ལོ་བརྒྱད་ཅུ་
                ༣༧༢༽ལོན་པའི་དད་ཅན་དེ་ལ་རྫོགས་པ་ཆེན་པོ་སྙན་བརྒྱུད་རྡོ་རྗེ་ཟམ་པའི་གདམས་པ་གནང་སྐབས།
                ཁོང་ཧ་ཅང་རྒས་པས་ལུས་གནད་མ་ཐུབ་པས། སྒོམ་ཐག་དང་སྒོམ་མཁར་ལ་བརྟེན་ཏེ་བསྒོམ་དུ་བཅུག་པས།
                ཕུང་པོ་འཇའ་ལུས་གྲུབ་པ་བྱུང༌། དེའི་རྟེན་འབྲེལ་དང་བྱིན་རླབས་ལ་དམིགས་ནས།
                ད་ལྟ་ཡང་ཆོས་བཀའ་དེའི་དབང་གི་སྐབས་སུ། དབང་རྫས་ལ་སྒོམ་ཐག་དང༌།
                སྒོམ་མཐར་རམ་སྒོམ་ཤིང་གིས་ངེས་ལ་རྡོ་རྗེ་ཟམ་པའི་རྩ་ཚིག་ཡི་གེར་བྲིས་པ་དང་བཅས་པས་དབུ་མར་བའི་ཕྱག་བཞེས་མཛད་པ་ལགས།
                སྒོམ་སྐྱེད་ནི་གང་ཟག་ཆོས་འཕྲལ་བཟོས་མ་གཏོགས་གཞུང་ནས་བཤད་པ་མ་མཐོང༌། འབྲུག་ལུགས་ལ་ནི།
                གཙང་པ་རྒྱ་རས་ནས་རྒྱལ་དབང་རྗེའི་བར་གྱི་ཕྱག་བཞེས་ལ་བྱ་ཆས་བཞི་ཞེས། སྒོམ་ཞྭ། སྒོམ་ཐག
                དྲ་བ་མི་མང༌། གཉེར་པོ་དུང་ཆོས་ ༣༧༣༽ཞེས་པ།
                ཁམས་བྱང་སེམས་མི་ཉམས་པའི་དྲན་རྟེན་དུ་རྡོག་ཅིག་སྐུད་པ་དམར་པོ་ལ་བརྒྱུས་ཏེ་སྲིན་ལག་གཡོན་ལ་བཅིངས་ཤིང་སྦེད་པ་སྟེ།
                བྱ་ཆས་བཞི། རང་ཤོང་གི་ཅོག་པུ།
                དམ་ཚིག་དང་མཐུན་པའི་ཕྲེང་བ་དང་བཅས་པའི་མཚན་ཉིད་དགོས་ཆེད་ཕན་ཡོན་སོགས་ནས་གསུངས་སོ།
                རྐང་གླིང་ནི། སྤྱིར་རབ་བྱུང་དང་བྱ་བཏང་ཤ་སྲག་ལ་དགོས་པ་མི་ཡོང་མོད་ཀྱང༌།
                གསང་སྔགས་པའི་དམ་ཚིག་གི་རྫས་ཀྱི་བྱེ་བྲག་ཡིན་མོད་ཀྱ།
                རྒྱ་གར་དུ་རབ་བྱུང་རྣམས་སྦྱིན་བདག་གི་སྒོ་དྲུང་དུ་བསོད་སྙོམས་སློང་བའི་བརྡ་འཁར་སིལ་གྱི་སྒྲ་འཁྲོལ་ཞིང༌།
                རྣལ་འབྱོར་ས་ཡིན་ན་ཌཱ་མ་རུ་འཁྲོལ་བའམ། ཁྲི་གཉན་ར་དུང་འབུད་པ་ཡིན་མོད་ཚེ།
                རྐང་གླིང་དུས་མིན་དུ་འདབུད་ཀྱང་མི་རུང་བ་ཡིན་སྣང་ལ།
                བོད་ཁྲིམས་མེད་གདོལ་པའི་ཡུལ་དུ་སོང་ཚེ་ངེས་པ་མ་མཆིས་མོད། གསང་སྔགས་ཁྱད་པར་
                ༣༧༤༽བའི་སྐབས་དོན་ལ་ནི། ཆོ་ག་སོགས་ཀྱི་དུས་ན།
                རྩ་གསུམ་མཁའ་འགྲོ་ཆོས་སྐྱོང་སྤྱན་དྲངས་བ་ཐུགས་དམ་བསྐང་བ།
                ཕྲིན་ལས་བསྐུལ་བ་སོགས་དགོས་ཆེད་མང་བ་དང༌། དེ་དག་ཀྱང་རང་རང་གི་སྐབས་མ་ནལ་བབས་ཚེ།
                ཏིང་འཛིན་རྟགས་མཐུན་དུ་འབུད་ཅིང༌།
                དུས་མིན་སྐབས་མིན་དང་རྩེད་མོའི་ཞོར་ལ་འབུད་པ་སོགས་མི་བྱ་བ་དང༌།
                གཅོད་ཀྱི་སྐབས་སོགས་ལ་ནི།
                རྐང་དུང་གི་མཚན་ཉིད་སྤང་བླང་སོགས་ཞིབ་པར་ལབ་སྒྲོན་གྱི་གཅོད་གཞུང་ཆེན་མོར་འབྱུང་བ་ལྟར་དང༌།
                གནས་སྐབས་རྒྱུན་གྱི་ཐུན་ཚོད་འཛིན་པ་སོགས་འདི་དག་ལའང༌།
                འབུད་ལུགས་ཀྱི་སྐད་འགྱུར་ཚད་ལྡན་དགོས་ཕྱིར་དིང་སང་བཀའ་རྒྱུད་པ་རྣམས་ཀྱི་དགུ་འབུད་ཟེར་བ་འདི་ནི།
                བདེ་མཆོག་གི་རྩ་སྔགས་ཡི་གེ་བདུན་པ་ཉིད་བརྡ་སྐད་ཡིན་པར་གསུངས་ཏེ།
                དེ་ཡང་ཡི་གེ་བདུན་པ་ལ་ཨོཾ་གཅིག་ལས་མེད་ཀྱང་སྐབས་
                ༣༧༥༽འདིར་ཕག་མོའི་ཨོཾ་གསུམ་མ་དང་བསྟུན་པའི་སྐད་བརྡ་བྱ་བ་ཡིན་པས། ཐོག་མར། ཨོཾ་ཨོཾ་ཨོཾ།
                ཞེས་འཐུང་བ་གསུམ་འབུད། དེ་ནས་ཧྲཱིཿ ཞེས་རྒྱང་རིང་བ་གཅིག དེ་ནས་ཧ་ཞེས་རིང་བ་ཅིག དེ་ནས་
                ཧ་གཅིག གཅིག གཅིག༴ གཅིག༴ ཞེས་རྒྱང་རིང་ཞིང་ལྡེམ་འགྱུར་ཡོད་པ་གཅིག དེ་ནས་ཧཱུྃ། ཧཱུྃ།
                ཞེས་ཐུང་ན་གཉིས། དེ་རྗེས། ཕཊའ འདི་ཅུང་ཟད་རིང་བ་ཙམ་བྱས་པ་སྟེ། དེ་ལྟར་དགུ་ལ།
                དགུ་འབུད་ཟེར་བ་སྟེ་དིང་སང་དཀར་འབྲུག་ཚོས་བྱེད་པ་དེ་ཀ་ཡིན། ༈ འོ་སྐོལ་རྙིང་ལུགས་ལ།
                སྔོན་ཚེ་ཁམ་ཀ་ཐོག་གི་གྲུབ་ཐོབ་དམ་གཙང་བྱམས་གསུམ་སོགས་ཀྱིས་ཞལ་བཀོད་ཀྱི་རྒྱུན་ལ་རྐང་དུང་བདུན་འབུད་འདི་བླ་མ་ལ་གསོལ་བ་གདབ་པའི་སྐད་བརྡ་ཡིན་ཏེ།
                ཐོག་མར། མཆོད། མཆོད། ཅེས་པ་གཉིས་འདིའི་སྔ་མ་རིང་ཙམ་དང་རྗེས་ལ་ཐུང་བར་བྱ། དེ་ནས་
                ༣༧༦༽བླ་མ། བླ་མ། ཞེས་བླ་མ་འབོད་པ་འདི་གཉིས་ཀ་རྒྱང་རིང་པོར་བྱ། དེ་ནས།
                བླ་མ་མཁྱེན་མཁྱེན་མཁྱེན་མཁྱེན་མཁྱེན། ཞེས་པ་རྒྱང་རིང་ཞིང་ལྡེམ་འགྱུར་དང་བཅས་པ་བྱ།
                དེ་རྗེས། ཕཊཿ ཕཊཿ ཅེས་པ་གཉིས་འདིའི་སྔ་མ་ཅུང་ཟད་རིང་ཙམ་དང༌།
                ཕྱི་མ་མཐུང་རྦད་ཀྱི་བཅད་ནས་བཞག་པ་ཡིན་ལ། བླ་མ་འབོད་པའི་རྒྱང་གསུམ་པོ་དེ་ལག
                མགོ་ལ་སྐད་ཤག་ཆེ་བ་ལ་མཇུག་ཏུ་རིམ་པས་ཆུང་ནར་གྱི་བཞག་པ་ནི་བླ་མ་དྲན་པའི་མོས་གུས་གདུང་ཤུགས་སྐྱོ་ཕྱིར་ཡིན་ཞིང༌།
                སྐད་བརྡ་འདི་འབུད་ལུགས་མཁས་པ་ཅིག་བྱུང་ན་སྣང་བ་འགྱུར་ཏེ་སྐྱོ་ལྷང་གི་གཏོང་ཐུབ་པ་ཡོད།
                དེ་ལྟར་རྐང་དུང་ལ་ཡང་སྐད་བརྡ་ཚད་ལྡན་དགོས་པར་གསུངས་པ་ལགས་སྤྱིར།
                སྒྲུབ་གྲྭ་ཚོ་ལ་ཐུན་བཞི་ངེས་ཅན་བྱེད་པ་འདི་ནི། འདི་ཚོ་རྐྱག་རེ་ཆུང་བ་མ་གཏོགས།
                དགེ་སྦྱོར་སྒྲིག་མ་ཚུལ་ལྡན་བྱེད་མཁན་ནི། ཐོ་རངས་ཀྱི་འདི་
                ༣༧༧༽བླ་མའི་གསོལ་འདེབས་ཀྱི་ཐུན། ཉི་མ་ཤར་བ་ན་ཆུ་གཏོར་གྱི་ཐུན།
                ཕྱི་དྲོ་འདི་གཏོར་བསྔོས་ཐུན། སྲོད་ཀྱི་འདི་གཅོད་ཀྱི་ཐུན་ཡིན་ཚེ།
                ཐུན་དུང་འདི་རྣམས་དང་བསྟུན་པའི་དགེ་སྦྱོར་དེ་དག་སྒྲིགས་ཆགས་སུ་བྱེད་དགོས་པར་བརྡ་ཡིན་པར་འདུག་མོད་ཀྱི།
                ཚུལ་བཞིན་བྱེད་མཁན་མི་རྙེད་ཀྱང་གོ་རྟོགས་དེ་བཞིན་འཇགས་པར་བྱའོ།། ༣༧༨༽ 
            </tei:div>
        </tei:body>
    </tei:text>
</tei:TEI>
